陳彥霖案線索整合

根據唔同Source，可以整合到以下資料︰

整合︰

1. 陳彥霖對學校不熟悉
線索1可得知彥霖9月中才上課，不熟悉學校可能是CCTV中走來走去的原因。

2. 陳彥霖對未來充滿希望
線索2,4,7可得知彥霖不想過以前的生活，想改變自己。

3. 陳彥霖離開學校時身上沒有帶任何東西（如有衣袋、褲袋除外）
線索8,9,15可得知彥霖的電話、銀包、身份證、學生證都留在學校或港鐵站

4. 陳彥霖在19號放學後1415至1735行蹤不明
線索6至14，9月19號彥霖行蹤為 屋企>學校>調景嶺站> ? >調景嶺站>學校>調景嶺站>彩明街>日出康城

5. 警方說法矛盾
線索13,14,15說法矛盾，善明邨在學校西南方，彩明街在學校西至西南方，而海濱公園在學校東南方。可能是警方沒有調查清楚便下結論。

6. 家人相隔兩日才報警
線索14,15,16可得知彥霖在19號1910後失蹤，家人21號才報警。
可能是彥霖經常不回家或家人不多理會她。

7. 死亡時間是19號1910至22號1100之間
線索13,14,17可得知

------------------------------------------------------------

分析︰
1. 根據整合2，陳彥霖自殺的機會微。一個對未來有希望嘅人唔會無啦啦自殺。

2. 根據整合3及線索14，陳彥霖有1張100元紙幣及其他散紙在衣袋及褲袋。吊帶衫可能有袋，亦可能無。

3. 根據線索7，死亡地點未必是海濱公園。因為可能嘅死亡時間橫跨兩日幾，有可能海濱只係屍體出現嘅地方，而唔係死亡地點。

4. 根據整合2及線索9，宣傳單張係有關戒毒，而日出康城同將軍澳分別有兩間青協服務中心，康城青年空間同路德會青彩中心，見圖。彥霖所講嘅新生活可能係戒毒之後嘅生活。

5. 根據分析4及線索14，彥霖坐的士可能係去其中一間服務中心。9月19號係星期四，晚上7點兩間中心仍然開啟。

有其他諗法可以繼續講

Source:
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

pish

線索有矛盾好正常，因為有啲係假

唔著鞋係因為鞋碼唔啱

Push

彥霖朋友比d線索

標題正常啲就無人睇

一直覺得8,9 好矛盾
港鐵清潔工同埋學校同學都執到佢手機？

幫推

有兩部掛

照計可以確定係咪兩部手機

屌那星個到讀書會唔識路？你估淋病呀？

係wo
如果去左戒毒中心
間中心十點先關門
唔通係中心出事?再殺人棄屍?

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

推

其實可能唔係19號出事，19-22號都有可能

大家覺得佢嗰日點解咁着?

見過女同學係學校/課室除鞋走黎走去，其實好平常

有人約佢

最唔明點解的士司機會記得自己車過嘅乘客，仲要記得個樣 會覺得係同一個人，呢個最離奇，好似真係無啦啦爆出黎咁

啱啱9月中入學喎

推有用post

點解的士司機會留意到佢無着鞋

佢外公見識少姐
一般父母都未必清楚自己仔女啲衣著

上的士去邊
睇個情況唔似有錢俾
點解係學校漏低野都要搭的士？（唔會係唔記得攞啦）

我退一億步，你用咁多錢咁多人力物力去

掩蓋一個警察無殺人，中聯辦無殺人既真相

係點解的？

你有冇見過有人上班時間收緊政府錢去研究地上一棵雜草？仲要ot？

push

你自已計下，為左禁止陳彥霖記念活動

同埋要造假新聞，用左幾多人力物力？

每次活動警隊出動支出？ 每小時，每2小隊？幾錢？
由死個日開始每日駁斥一切線索或傳言
聯絡各處禁止發佈影片及資訊
開緊急會議
調查所謂謠言既小隊

用左幾多千萬？

你用政府錢我當係一千萬去掩蓋一件無殺人既事件
要去證實佢係自殺？

Really?

我記得當時有人搵到彥霖手機入面有大量同某男子嘅自拍？？

線索9既私人物品仲有一張寫住黎美玲既八達通

有時唔需要睇案件既疑點
反而睇政府反應更加可以知多事實真相

想知有冇報導講過彥霖財政狀況
銀行戶口嗰排有冇咩可疑？
點解特別要求外公畀100蚊？
當日身上唔多錢，點解仲要坐的士？

Save post

之前係其他post有見過彥霖一張係cafe影既相
同行係一個叫jimmy(?)既男人
唔知有無關係 有無人知多啲詳情？
上網search過搵唔到

呢個我見到都覺得好奇怪

Yes! 之前老豆搵仔爆料嗰堆相

push!!

lm

邊撚個負皮我

自己去tg老豆搵仔channel
Date back搵返舊年10月24號 夜晚10點左右開始，佢哋爆咗好多 疑似 彥霖手機嘅相

我費事cap圖自爆啦，自己去tg搵，乖

點解呢啲有用post咁難推

無人推我推

原來上年10月佢地已經知道「真相」, 但係有人有心隱瞞唔公開, 用意係激化示威者, 以達至危害国家安全的目的

樓主同意請pin

係有兩部
庭上有講
一部(好似)粉紅 一部黑色iphone

其實佢先係果到番得幾日學，又唔係將軍澳人，唔識路有幾奇？
奇就奇在唔識路周圍走，都冇帶住隨身物品？
正常點會掉低個電話？唔識路都會search下掛？
一個十幾歲女仔，應該都冇咩錢係身，搭的士前都至少要有個概念大概要幾錢先會上的士

樓主，想補埋今日商台呢條新聞link畀你

陪審團發現咗彥霖懷疑想去緻藍天青協

連班撚屌死黑警都無撚查過 / 唔知係咪特登唔講定點

陪審團好勁

你睇下對線索會否有幫助

點解個時學校播啲唔播啲
啲片段如果係正常既話

第一點要真係肯定CCTV片中人係真人先可以作定論喎
我自己就覺得行嚟行去嗰個點都唔似佢

波鞋街d鞋真假撈嚟賣
第一對真所以第二對一定真？

的士狗好可疑 車cam留底話唔記得
但係就記得成個月前嘅客

岩岩開學未必識wo 真心，d路又未摸熟

直行就係 點會唔識

又屈佢吸毒

我唔L吸毒都成日話要新生活啦！

d證供全部比sources推翻
屌你老母港共殺人又唔認

強帖留名

同埋仲要出動到黨報頭條同搵cctvb高層訪問，淨係咁都肯定係另有內情先會急於澄清啦

果啲相係彥霖出事前一日約左個男人去starbuck果時影既，果陣時tg post曬出黎睇過曬，有成幾百張相

好用心去整

對於放低晒所有野既原因
有兩部iphone, 更有唔係自己名既八達通

我估係全部/某部分野係佢偷番黎⋯
想改變自己
所以要棄晒呢d野

或者係約左當時人出黎交還呢堆物件
先會左望右望搵緊人咁

咁都講得通點解要呃同學佢去左K11睇畫廊

p.s. 估

有冇人信個的士司機

新入學唔出奇

希望早日還彦霖一個公道

19號自拍⋯唔覺得似天水圍

Lm

唔識路正常會睇下水牌？
學校入面都會有箭咀指下d唔同地方嘅方向架
但之前公開嗰d cctv片都唔覺佢有咁做
感覺只係漫無目的咁周圍行

佢同學話佢成日都唔著鞋

a

m

其實佢精神狀態真係好唔理想
個人財物又唔拎，又唔著鞋
同班同學又話佢自稱食大麻，又話聽到有聲又失眠
唔排除佢真係想戒毒，但相對地 吸毒對佢影響可能好大，大到佢想戒
如果佢係一個依賴毒品既人 佢異常行為就解釋到
另外大家要諗佢私底下既圈子 可能都係一班吸毒既朋友，佢未必係大家諗得咁正面

佢阿公都話平時著T恤

就算無殺人都係草率辦案
的士司機上年就主動投案
話車過陳同學去海邊
附近就係地盤 有cam
有無人查過？

好用心整 幫推

同感
至少同學訪問入面 無提到佢當日既打扮有特別
者係佢平日係同學面前都係呢個形象
再者日日行經HKDI, 大家d打扮都好出眾, 返學自然唔會想著t shirt

明明 約咗同學翌日一齊返學
又開心講緊收阿媽的手信
點會無端端自殺

//陳母表示，女兒最後次一失蹤前，她當時在外地旅行，母女都一直保持聯絡，開心地討論要買甚麼手信回港。//

//至3時許，彥霖又突然稱「聽日9點調景嶺站，一齊返學」
翌日早上，趙鈞誼指她早上在調景嶺站等候彥霖一起上學，但彥霖沒有出現，電話亦無人接聽//

係喎 如果唔識路
點解放低電話坐的士？
你點知落車點同目的地距離？
除非佢去過嗰度好多次

同埋佢身上得$100+散紙
除非約咗人而對方有車
唔係回程又坐的士？夠錢？

Yesss 我上面#65講咗

tg老豆搵仔channel
Date back搵返舊年10月24號 夜晚10點左右開始，佢哋爆咗好多 疑似 彥霖手機嘅相

上面有巴打都攞咗其中一張出嚟分析

推推呢個

如果係普通自殺案
點解會上埋文匯、大公A1？
（黨報喎）
仲出動埋cctvb高層做訪問

陳彥霖案5大疑問 你憑常識解答到？

呢啲諗法，點估都唔估到咩實質野出黎，因為唔夠證據/人證，除非睇到佢個whatsapp / 搵到人證 / 物證， 係咪約過咩人去邊度

除左多左個的士佬，同埋懷疑佢想去緻藍天附近個青協外，同上年比無咩新資料。

如果交還物件
點解隨身無物件？
佢唔帶喺身點還？
棄置就放垃圾桶
但而家啲 "失物"
就係唔喺垃圾桶發現
啲人執到先會去報失

兩部電話好閒
新同舊
可能未轉/懶轉資料

Pushhhhhhhhhh

彥霖同阿公住元朗

元朗站？

咁様影有d奇怪
會唔會係俾人跟？
仲要下午將嗰張相轉咗做 profile pic

其實呢 好多人唔記得一樣野
就係陳彥霖部手機既相有流出過
佢有定時同一個做西裝既男人見面
仲係佢面前寫信俾男朋友

樓主可唔可以幫手pin
似乎大家都唔記得呢個好重要既男人

係有3個專科醫生
都認為彥霖冇思覺失調
只係急性壓力反應及對立反叛症

青山醫院兒童及青少年精神科醫生楊禹行指，陳彥霖在8月19日因將頭撞向牆及咬傷前臂等原因入院，判斷她為急性壓力反應及對立反叛症，但交談時認為她說話清晰，沒有思覺失調的症狀，包括無幻聽、幻覺等，不過其母親拒絕為她安排精神科覆診，又解釋雖然她聲稱腦海聽到聲音，並非好像如思覺失調病人般，認為聲音真實存在的來自外界，所以判斷她沒有幻聽。

另一位精神科醫生鍾加詠供稱，她於 8 月 21 日為陳彥霖會診。她當日亦診斷陳彥霖為對立反抗症，為她處方鎮靜藥物，供有需要時使用，但最終醫院急症室有無為她注射鎮靜劑，鍾則表示她並不清楚。

而青山醫院女精神科醫生歐陽穎賢今供稱，去年3月13日她於屯門醫院急症室病房與彥霖會診。彥霖當時態度冷靜平和，說話有條理、情緒穩定，沒提及有自殺或暴力行為，並否認有幻覺、幻聽或妄想症狀。歐陽指彥霖責怪社工不信守承諾，並延長她在寄宿學校的住宿時間。歐陽診斷彥霖患有急性壓力症，以及對立反抗症。

任法醫30年馬宣立：
姦殺案以外甚少遺體一絲不掛

1.唔好畀司機spin咗去日出康城
2. 佢最後一次打電話畀阿媽咁阿媽有冇打返畀佢

我傾向信，因為佢形容彥霖時並冇試圖將佢描述成一個精神有問題而會自殺嘅人

推左先 訓醒慢慢睇 得咁小like

社工指彥霖冇自殺傾向
驗毒報告結果亦呈陰性

//青山醫院駐診醫生歐陽穎賢認為，即使彥霖當時有少許暴躁行為，但並不代表她有自殺傾向。應診期間，彥霖對於自己早前失蹤「有些少隱瞞」，對過往行為有悔意，又責怪社工反口，無理延長她留在寄宿學校的時間。歐陽其後為她進行毒理測試，結果呈陰性，最終診斷為急性壓力反應及對立反抗症。//

【自殺之謎】同學力證彥霖失蹤前6小時
仍興奮影相 無濫藥無異常 堅信彥霖非自殺

點解傳的士佬
都唔傳呢個住水邊圍嘅彥霖好友

係咪有source 話游水好叻

推推推

見到佢企係街揮手截車，留意到佢無着鞋

呢條友住村屋 即係有車
咁佢部車 19號當晚
有無去過緻藍天附近？

彥霖應該唔會有好多錢
嗰朝早仲特登問外公攞$100.

//直至清晨，外公晨運返家途中，在車站看見彥霖正打算上學，並在她要求下給她100元零用錢。這是他最後一次看到彥霖。 //

影過呢張相影到自己

原來上年10月佢地已經知道「真相」, 但係有人有心隱瞞唔公開, 用意係激化示威者, 以達至危害国家安全的目的

香港《蘋果》亦獲悉，陳彥霖是游泳健將，早年曾經參加跳水隊，大約3年前一度接受定期跳水訓練。好友透露：「她有能力從5米高台，跳入5米深泳池，再自己游上岸。」陳彥霖曾經就讀博愛醫院鄧佩瓊紀念中學，學校報告顯示2016/17年度元朗區中學校際游泳比賽中，陳彥霖跟同校隊友一同奪得自由泳接力賽優異獎。

反送中15歲泳將離奇變浮屍

留名

點解十五歲女仔可以係大庭廣衆嘅情绪成個五歲妹妹?

15歲 陳彥霖妹妹最後響東涌站
1,936 views•31 Jul 2020

JIM TSANG

有無機會撞到有國安/黑警殺緊人棄緊屍，所以滅口

岩岩睇返舊post 有巴打之前搵到呢個男人fb like埋好多大胸女既page
佢仲叫彥琳d朋友唔好再post有關彥琳既野
好可疑

W

A

係
所有資料早唔講,而家先講

有用post推

推!

個的士佬假到

彥霖死係九月，司機報案係十月。幾個星期，記得有個唔着鞋既客，都唔出奇，但應該唔會記得個樣。

個男人係邊個，有無提？
我就發現佢放學之後果段時間係好可疑，究竟見過邊個？

屌可能係彥霖約咗呢個人？

一個的士司機連一百蚊散紙都無呢個已夠奇怪啦，我坐過咁多次的都未聽過100蚊係無得找😅

老豆揾仔快閃偵探事務所即時討論post

之前討論過
Jim 好可疑
彥霖死前幾日見過佢
但彥霖死咗
佢叫人唔好再查

#980 回覆

#438 回覆

彥霖死前幾日同咗佢出去飲咖啡
彥霖寫緊信時
個阿 jim 狂影佢
仲影埋腳

全日都冇提過食lunch、晚飯
(相片、證供)

佢同學作供時
話佢執locker執咗半個鐘
攞走晒d書和locker木板

如果彥霖去完荃灣之後冇返屋企, 又返學校
咁佢d書和木板放咗去邊？
學校cctv 第一條片入 lift 佢只拿住幾張紙

//趙鈞誼又指，彥霖 19 日當天下課後表示要去整理儲物櫃，把儲物櫃的東西全部拿走，包括儲物櫃隔層的兩塊木板，她當時表示自己晚一點會再回校執拾，她詢問為何不等翌日上學再執，彥霖堅稱自己晚上會回校。趙鈞誼指，彥霖當時執拾了很久，起碼有 30 分鐘。法庭請趙鈞誼檢視調景嶺拾獲的物品相片，趙確認當中包括有知專的中文課練習、學校派發的鉛筆等。//

cctvb出訪問就已經古撚怪啦

的士司機嗰段好奇怪

個客有冇著鞋真係睇到

彥霖最後一張係19號1532太子站

之前有人講過佢有兩部手機

但可以肯定19號失蹤

似係比人跟蹤先咁樣影相

想知會唔會傳佢上庭

重點係點解要放低電話

你呢啲唔係叫估

係鳩噏

一早有人話佢有兩部電話㗎

其實如果你有留意佢經過啲CCTV位係特登望住CCTV 㗎

謀殺案

我信醫生

呢個就好離奇啦，正常人唔會亂放

我假設的士司機冇講大話

話彥霖表現正常仲好有禮貌

咁放低物品喺港鐵站同埋學校似係有人指使

點解有用po無人理

標題太正常

如果唔識路，依嫁既人都拎著部電話搵路嫁啦。

終於有人拎返啲相出嚟反䡈

係

協助調查都唔知有冇

最簡單就係從的士佬入手查，睇下成程路線有無矛盾。人手行一次最穩陣

推呢個算

發夢巴

車站、碎石、天橋

#1075 回覆

[實地FCed] 陳彥霖案的士司機證供

仲有彥霖下午突然
將ig profile pic 改咗做朝早影張奇怪相
(玻璃反射有個白衣男人)

到底 9月19日彥霖同咗邊個食lunch？

執完 locker d 書和木板放咗喺邊度？

當晚有冇食晚餐？

咸濕姐
呢個講得通
我平時行街都會望女仔對腳

想知佢當日啲衫有冇搵得返

點解冇人再講假陳彥霖？記得事發嗰陣好熱烈討論 話揾咗個假嘅拍片製造所謂證據

個客吊帶衫, 的士司機

Push !!

點解19號就已經有隻李狗

有用post 推

CCTV果位真係唔似彥霖，豬好多，當時有人實測過高度不符，又有巴絲係火車見到假彥霖... 澄清(?)左又點，佢話自己唔係，但個樣根本同CCTV個人太似

我記得果時有個叫克記嘅YouTuber講過佢聯絡過假彥霖，依家搵唔到D片...

其實我都見過假陳彥霖⋯但而家冇人講⋯

我唔明點解庭上彥霖D同學會話片中嘅人就係彥霖...

我偏向認為好難家人親戚同學都假，但唔明點解佢地有D人講野好難令人相信

當然我都唔明如果CCTV係造假，點解冇咗30分鐘，30分鐘都假埋咪得囉

之前有個扮報夢既post

睇呢個po 有討論

[實地FCed] 陳彥霖案的士司機證供

#679 回覆

其實差佬可以search佢 瀏覽記錄，
例如聽到男人聲、 戒毒、等等資料
或者19 號嗰日，睇過咩網站，令佢有自殺念頭

不過冇答案嘅嘢，任佢哋講啦⋯

我想問吓⋯ 萬一真係彥霖係自殺
大家會唔會相信呢個事實

呀占

睇#629 佢哋竟然冇查網頁瀏覽記錄
又冇check d app 的對話

#629 回覆

全裸、極速火化、文匯大公A1 等
好難令人信服係自殺
根本連法醫都話有可疑

關於報夢巴

發現咗呢d嘢 ：

#679 回覆

廢棄車站 “燒烤”

有冇咁巧合

有樣好重要既冇題
當初浮屍初步檢證係話緊25-35歲
冇理由最後變咗15歲

咁彥霖個樣係成熟

其實佢唔濃妝時
個様都細個
變咗浮屍年齡應該乜妝都甩曬
屍體年齡係由牙齒和骨骼推測

15和25 歲都爭成10年
15和30歲直頭爭15年, 成倍

#263

見平時啲浮屍都會大10年
唔知霖霖撈上嚟嗰陣係點樣啦
不過第一次認屍
連老母都認唔出？
無其他身體特徵
例如胎記、痣之類㗎咩？

都真係理解唔到點解唔check 手機對話同webpage search history...

係正常人都諗到但揸機嗰啲狗唔識

大家睇清楚先，學生證都分別係港鐵同知專B座2樓執到，學生證又有兩張?

佢既精神狀態似係被人跟蹤

係月台影個張 係唔係有人攬住佢？

好可能係彥霖約左人，果個人又要求佢放低晒身上所有通訊裝置同證明到身份既野？可能約佢果個人正正食正彥霖想重新做人既心態，同彥霖講想同佢靜靜地做某一件事咩都唔好諗擺脫所有背負之類？

合理推論

如果呢個方向 咁可以解釋到 點解坐的士去

JIM 係一個疑點
可能彥霖失蹤就係去咗搵佢

本身連HKDI cam入面果個所謂陳彥霖都似造假
你拎敵人造假既資料查係咪即係間接中咗敵人set既陷阱

放低電話 攞走埋sim card
唔想俾人搵到/留 GPS
如果我係兇手
我唔會淨係攞走sim card而會成部機炸左去
因為有好多野留喺cloud /電話storage

陪審團有冇拿到佢電話 去睇

的士佬推返er er當日9up佢赤腳行去海邊跳海
係wild card
估計因為佢十月已報案落左簿
所以要上庭
但你見東方無咩報佢就知咩事

直頭係柯南嗰啲有message 的死前線索咁😭

我只係信阿公。當日要穿吊帶，係因為在以前影到係著吊帶，等你確認學校嗰個係佢黎

但無理由急到就咁放底哂d野係公眾地方，超碼你都搵過識既人或者例如學校locker ，保管好d野。

留低學校部電話冇sim card （可能用太空卡)
MTR 部電話有sim card, 用過來通知彥霖媽媽

陪審員有問警員有冇check 彥霖電話搜尋過乜嘢網頁
警員話只check 咗通訊錄和通話記錄

即係冇check 瀏覽過乜嘢網
又冇check d app 對話
彥霖有玩fb, ig, whatsapp, snapchat
咁重要有冇理由唔check

將口供全部當事實，已經好難再推理落去

補返D 係Iphone D 相

佢媽媽當時唔係香港
應該返到去發現聯絡唔到所以報

果日未返學？

[實地FCed] 陳彥霖案的士司機證供

#186 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

#186 MadSweeney • 2d
顯示更多

睇唔到司機有咩理由講大話，除非佢係呢啲案件成日有嘅attention seeker，但係如果佢係attention seeker，佢上年九月報完案就爆俾傳媒知，唔會等到而家

如果你覺得的士佬係夾埋，咁就更加牽強
你睇返大公文匯，佢地想推個narrative係彥霖精神錯亂、情緒不穩自殺
但係的士佬做咗一個好重要嘅證供
佢話彥霖全程都好有禮貌，亦都睇唔到佢有唔開心，到落車嘅時候一切都仲係好正常，睇唔到任何異樣
如果係夾埋，佢冇可能咁講，反正冇CCTV拍到，佢點講都得

「警員亦表示，由於閉路電視拍不清楚車牌，其實無法確定報案司機有接載過陳彥霖到現場。」
所以你會明白點解會刻意咁提出呢件事

我反而覺得佢應該當時同傳媒講，等大家一齊去附近搵下料，cctv又好，衫又好點都好。去到依家先講，真係咩證據都無晒。
同埋佢有提到佢車上有CCTV，佢只係好牽強咁解釋點解無拎cctv，但由車到去康城到ive出片其實3個星期左右，佢至少"嘗試"睇下仲有無record先啦...但搵都無搵。
依家的士佬係帶緊風向"彥霖去左康城路"=>去附近跳海/比人殺 (但其實可能完全唔係個到發生，因為佢根本無去過)

當然，我唔會話佢講大話既，因為我都唔知佢講真定假

佢唔係要做attention seeker佢(可能)係要混淆視聽

唔覺得

如果係咁，佢更加應該話陳精神錯亂
配合番精神失常>>>自殺個narrative

因為而家係5050
啲有牌專業人士個個話陳無精神問題
而屋企人就一口咬定個女有精神問題

個司機做媒要混淆視聽嘅話，應該配合番屋企人（popo)個故事
咁就可以作到陳間歇性失常，而自殺果日係失常

其實司機供詞好關鍵，因為假如屬實佢係最後一個同陳同學接觸嘅人

佢落完口供啲狗可能有同佢講番唔好同傳媒講，因為要上庭

講完佢可能俾人拉
唔講好正常
你估人地欠左你咩